```` sql
-- Promedio duración en seg llamadas
SELECT ROUND(AVG(DURACION)) || ' SEG' AS "PROM_DURACION" FROM LLAMADA;

-- Ejemplo UNIQUE
select DISTINCT tipo from transaccion where servicio = 'Appointment';

-- Ejemplo GROUP BY --CANTIDAD DE LLAMADAS POR TIPO DE FINALIZACIÓN
select ID_TIPO_FINALIZACION, COUNT(*) CANTIDAD from llamada
GROUP BY ID_TIPO_FINALIZACION
ORDER BY CANTIDAD DESC;

-- Ejemplo GROUP BY --CANTIDAD DE LLAMADAS POR TIPO DE FINALIZACIÓN
select ID_TIPO_FINALIZACION, COUNT(*) CANTIDAD from llamada
GROUP BY ID_TIPO_FINALIZACION
HAVING COUNT(*) > 100
ORDER BY CANTIDAD DESC;

-- Ejemplo MIN
SELECT MIN(DURACION) FROM LLAMADA;

-- EJEMPLO MAX
SELECT MAX(DURACION) FROM LLAMADA;

-- Ejemplo RANK
SELECT * FROM (
select ID, DURACION, RANK() OVER(ORDER BY DURACION DESC) duracion_rank
FROM LLAMADA
) WHERE duracion_rank <= 10;

-- Ejemplo window function (PARTITION BY)
--CANTIDAD TOTAL DE LLAMADAS POR TIPO DE FINALIZACIÓN
--Y CANTIDAD INDIVIDUAL DE LLAMADAS POR CLIENTE
select
    ID_CLIENTE,
    ID_TIPO_FINALIZACION,
    COUNT(*) CANTIDAD_IND,
    COUNT(*) OVER(PARTITION BY ID_TIPO_FINALIZACION) as CANTIDAD_TOTAL
from llamada
GROUP BY ID_CLIENTE, ID_TIPO_FINALIZACION
ORDER BY CANTIDAD_TOTAL DESC;
````
